海關關長鄧以海擬引用《公務員事務規例》列明的試用期條文，將該三名入職未滿三年的關員革職

三名海關關員在七一期間涉嫌非法集結被捕，《星島日報》得悉，海關關長鄧以海擬引用《公務員事務規例》列明的試用期條文，將該三名入職未滿三年的關員革職，以儆效尤。

據《星島日報》了解，涉嫌於本月一日在港島區干犯非法集結被捕的海關關員，包括兩男一女，他們在同一屆海關學員訓練班畢業，入職未滿三年，尚處於試用期階段，海關關長鄧以海在他們被捕後，對事件感到震怒，當日已將三人停職，目前擬引用《公務員事務規例》列明的試用期相關條文將三人革職，因按規例毋須等待檢控、審訊和判決結果。

雖然根據該規例，海關關長可基於紀律問題解僱未滿試用期的關員，但消息人士透露，關長會等待警方的調查報告，研判三名關員涉嫌違法的具體情況，才作最後決定。

《星島日報》翻查資料，公務員事務局網站寫明，各公務員職系基本職級的新入職人員，通常會先按試用條款受聘三年，之後方會獲考慮按當時適用的長期聘用條款受聘，換言之，公務員有三年試用期，過往亦有關員因參與示威而未能通過試用期，其中一五年時任海關關員的阿布泰國生活百貨創辦人林景楠，被發現參與「光復沙田」行動，遭海關勒令停職，同年因未能通過試用期被解僱。

待警調查後才最後決定

至於入職已滿三年的公務員，公務員事務局早前曾作說明，稱政府有既定機制處理公務員的紀律事宜，如被裁定干犯刑事罪行，會在刑事程序全部完成後，對有關人員採取紀律行動，包括口頭警告、書面警告、譴責、嚴厲譴責、降級、逼令退休或革職。另外，局方亦指停職安排並非紀律處分或「未審先判」，而是基於公眾利益，認為有關人員暫時不適合繼續行使其公職權力和職能。

政府發言人表示，根據公務員事務局掌握的資料，因涉嫌參與非法公眾活動被捕、現正接受警方調查或被起訴的公務員有四十四人，至今四十三人已被停職，強調對公務員違法「零容忍」，絕不姑息。

秋後算賬

推

ONL9
未審未判都炒得?

去SOGO買野都俾人炒 痴撚線 帶頭打擊經濟

塞翁失馬呢
而家公務員要宣誓效忠 一宣誓就應該過唔到外國移民

而家移民去展開新生活都得啦

無罪推定？

假日約同事銅記行街食有咩錯

未審先判

個官都未審未判
你就炒人
到個官判無罪 你就真係大獲,比3個告返你轉頭

留名睇on 9連登仔入黎吠手足

等陣炒炒下又炒多幾個老闆出黎

按規例毋須等待檢控、審訊和判決結果。

其實連告都未告

即時槍決算啦

未告就比人炒
之後原來無野既
咁佢地3個點樣追究返? 分分鐘3個有機會升上去,你咁樣炒左我
唔好過升,我坐都坐到MAX
佢點賠償返?

岩架啦，搞多啲 Sogo , Donki 和你Shop

拉多啲無辜既人 公務員先會反抗

跟阿布個老闆搵食啦
佢果時都係咁畀人炒

行街買嘢被濫補
仲要未審先判被革職
真係CLS

阿布泰

等睇公墓園辭職潮

未過試用期既人就係咁唔穩陣，公司唔係一定要比佢轉長工
無得轉長工，後面果d假設性既野就唔會發生，點會賠

審都未審就屈人有罪

唉，屌好驚宣誓就走唔到

連登成日有班天才話得參加工會嗰幾千人係人，其他係狗，不如睇下呢四十四個被告人係唔係都係全部都參加左工會？
用參唔參加工會黎判定立場真係好on9

鄧以海係唔係pk鄧既兄弟？

辭職lor
呢刻仲做政權走狗，之後被制裁都唔抵可憐

鳩拉都出事

阿布泰國生活百貨就係例子！重新生活做埋老細！

疊埋心水移民

邊有咁易成功創業

放假約friend出街都唔撚得

出貓警都無事
（做咩個個都有負評）

係唔係又要拎返出左d糧

佢有咩大獲 出納稅人錢同三個受害人打官司 輸左咪請返佢三個再調佢守水塘

就算真係要賠 都係你我他納稅人錢賠
唔同鄧狗自己銀包賠咩
佢有撚所謂

不做也罷

對事姐 正負評冇關係

你樣衰，睇你唔順眼都炒得你啦，又無出少糧，又無賠唔足。

加速

未判就炒，痴鳩線

個名入咗國安名單㗎喇，响香港唔洗再玩，
襯年紀細去第二個城市搵另一個人生罷啦。

要革扯佢地有無數方法啦大獲

就算過三年試用期都有方法玩你，公墓園不再鐵飯碗

我幫你SEND左去世界各地既政府
佢地一致回覆話OK

呢D傻9個老婆比人屌都覺得好事黎

推 抗爭Mind Map #Twitter #特區免簽地位 #馬格尼茨基人權法 BNO「5+1」 #一國兩制已死 #取回強積金

有幾大鑊巴打坐左幾耐，我當佢地最後勝訴咪又係賠錢